【去年11月各區開花 ‧ 旺角戰區】 舞台設計師藏士巴拿等罪脫，同時獲批訟費申請！

27歲舞台設計師去年萬聖節在旺角運動場外涉被搜出士巴拿、摺刀、鉗等物品，今在九龍城法院因無法肯定涉案物品是否用作非法用途，被裁定管有攻擊性武器罪脫。

張天雁裁判官提及截查被告的警員余展宏承認巡邏時附近沒有任何非法集結，在查問被告時，他亦因「無需要」而沒有向被告作出警誡，指他自己亦認為沒有合理懷疑被告干犯罪行，遂裁定罪脫。

控方指，案發時被告附近有人舉美國旗，警方落車時他有逃跑，冀法庭因被告自招嫌疑拒絕其訟費申請。被告訟費申請最終獲批。

27歲被告張子軒被控於去年11月1日，在旺角運動場道12至14號金明閣外，管有一把士巴拿、一把摺刀、兩把鉗，意圖將其作非法用途。